{
    "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-peranan-bangsa-asing-dalam-upaya-perjuangan-bangsa-indon-271",
            "question": "Tuliskan peranan bangsa asing dalam upaya perjuangan bangsa Indonesia menghadapi serangan Belanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tanggal 1 Agustus 1947, PBB membentuk Komisi Tiga Negara (KTN) yang beranggotakan Australia, Belgia dan Amerika Serikat untuk menyelesaikan konflik Indonesia-Belanda. Selain membentuk KTN, Dewan Keamanan PBB juga mengadakan agenda sidang untuk membahas konflik antara Indonesia-Belanda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b13-cm-perbuka-patak-bruto-40-kg-dan-5-1000-memperoleh-40000-924",
            "question": "B.1.3 cm    perbuka\r\npatak Bruto = 40 kg dan 5\r\n1000\r\nmemperoleh\r\n40.000\r\nkeuntungan Rp 170.000\r\ndengan Rp 40.000\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1iuiwnakqkqjjwkoqiqjoqoqoiwiiajjajqpqkaj</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5ikon-monitor-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-amembu-341",
            "question": "5.Ikon Monitor jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A.Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\r\n\r\ntugas komputer\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.membuat huruf atau kalimat bergaris bawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cikal-bakal-munculnya-gereja-terjadi-pada-hari-a-pembaptisan-yesu-430",
            "question": "Cikal bakal munculnya gereja terjadi pada hari    a pembaptisan Yesus \r\nB kelahiran Yesus \r\nC pentakosta \r\nD kebangkitan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.pentakosta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hijrah-ke-habasyah-yang-ke-2-kalinya-terjadi-pada-tahun-482",
            "question": "Hijrah ke Habasyah yang ke-2 kalinya terjadi pada tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p><p>tolong jadikan jawaban tercedas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "had-lampung-cita-citaku-adalah-552",
            "question": "Had Lampung cita-citaku adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cita cita mu ya ada di pikiran kamu lah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}